鄭虫泰元氣彈 收集警察刻意攻擊救護站的證據

【收集612反逃犯修訂 警察刻意攻擊救護站的證據】

本人與立法會議員陳沛然醫生分別收到醫護人員的投訴，指在6月12日反逃犯修訂示威當日，警方刻意攻擊救護站。現正呼籲各界提供警察蓄意攻擊救護站及救援人員的片段及相片。假若集合足夠的證據的話，我們會考慮把資料提交予相關的國際組織進行下一步行動。

如圖中所見為金鐘夏愨道和樂禮街交界廻旋處的救護站，被警方直接發射催淚彈擊中，導致醫護人員即使在個人受傷下，仍要不斷搬置救護站到不同位置，繼續向受傷人士施予救援。當日，所有均貼有十字圖案，救護人員亦穿上容易識別的螢光衣物，正常人理應可以辦識。

根據《國際人道法》、《國際刑事法院羅馬規約》及獅子山重罪特別法庭，對正在施行人道協助及救援工作的人員蓄意攻擊，是屬於在非國際武裝衝突的「戰爭罪行」（"intentionally directing attacks against personnel involved in a humanitarian assistance mission in accordance with the Charter of the United Nations is considered a war crime in non-international armed conflicts"（條文見注1及2）；

"Medical personnel are protected under IHL to ensure that they are able to resist military interference and act with independence and autonomy according to medical ethics only. In other words, medical personnel must be free to treat patients based on medical need alone and cannot be compelled or give priority to treat one side or the other. Medical personnel may not breach doctor-patient confidentiality and cannot be punished for carrying out medical activities, regardless of the profile of the patient." 見3）。

救護站及救援用的運輸工具或車輛更必需無時無刻獲得保護（"Medical facilities and transports must be respected and protected at all times and cannot be attacked. They are afforded a special protection as a medical facility, while also retaining the general protections applied to civilians and civilian structures. It is mandatory for warring parties to take all precautions to ensure medical staff and facilities are not attacked." 見3)。

今次警方刻意攻擊救護人員，事態非常嚴重，請大家廣傳，並把有關的照片及相片上傳至:

或電郵至
ctcheng@civicpassion.hk 與本人聯絡。

立法會議員
鄭松泰

2019年6月15日

註：有關資料我們會絕對保密，亦鼓勵各位先把容貌遮去或打格才上傳；閣下亦不會在分享雲看到其他人的相片或資料。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
參考：
1. Under the Statutes of the International Criminal Court and of the Special Court for Sierra Leone, intentionally directing attacks against personnel involved in a humanitarian assistance mission in accordance with the Charter of the United Nations is considered a war crime in non-international armed conflicts, as long as such personnel are entitled to the protection given to civilians under international humanitarian law

2. ICC Statute, Article 8(2)(e)(iii)

3.
———-

推

@賓科

陳沛然今次好波

SEND比美國國會

搞到醫護人員，佢當然身先士卒

Push

撤回

push

pish

推到上國際法庭

g持牙秦同牙滿

幫手推

反人道主義

推 今次你仲唔冚家剷

推
真係夠膽死架wo佢地

肯定又屈人地係扮
普通師奶廢老就會話係CIA扮

唔好意思阻少少時間，希望可以入黎睇睇！

抗爭之後，有更重要既事我地要去做！

總有一日，朗朗乾坤，一片清明！

請入黎支持限權！

醫護界架人地
違反人道精神，真係要出聲

鄭狗又偷人料當自己

推到有人有料

樓主係鄭錦滿

推爆死黑警

青雞去左你老母個西到？

非

鄭議員都做到野啦
一開始話你無做過野
我係到講聲對唔住

熱血公民！！！

人地咪反轉咗國旗

樓主熱狗

你鄭議員地辦清潔工

班毅進仔真係以為打LOL咁斷sup?
收皮啦死黑警 救護都搞
全港救護一齊罷救班戰爭犯

推！！

蟲泰

616重點

1. 撤回惡法
2. 撤回暴動指控
3. 撤銷對手無寸鐵、和平示威者之起訴

另加一個
撤銷官員、警察及損害香港民主人權者進入外國旅遊、工作或居留的權利

奠鬆奏本人出現

滿仔幫熱狗喺連登搞marketing

過左咁多日好似第一次見鄭虫個名

黑警死全家

Wodiu
戰爭罪行
呢次班狗

69黃婆婆係鄭虫幫佢解圍 放返佢

不過無咁多打手幫佢宣傳

當日，所有均貼有十字圖案，救護人員亦穿上容易識別的螢光衣物，正常人理應可以辦識。

淨係呢個point就已經輕易打甩啦

Wowowo 等我睇下今次有邊條粉皮要比人制裁

其實唔少地方都見到泰博
尋晚救世軍佢都有去

只係成個post都係多謝鄺仔無人留意到

做實事就唔洗仲搵人係fb宣布每日做左啲咩既

連登仔鍾意嘛

呢單警犬諗住點拆？

嘩終於做野

牙泰

呢到有好多

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

push
跟住政府係咪求其搵幾個咩鑊算